 Which keyword is used to declare a variable in JavaScript?
Ans: B. var

2Ô∏è‚É£ What is the output of typeof null?
Ans: C. object

3Ô∏è‚É£ Which function is used to print output in the browser console?
Ans: B. console.log()

4Ô∏è‚É£ Which symbol is used for single-line comments?
Ans: C. //

5Ô∏è‚É£ What is JavaScript mainly used for?
Ans: C. Adding interactivity to web pages

6Ô∏è‚É£ Which method converts a string into a number?
Ans: D. Both Number() and parseInt()

7Ô∏è‚É£ Which loop executes at least once?
Ans: C. do...while

8Ô∏è‚É£ Which operator compares value and type?
Ans: C. ===

9Ô∏è‚É£ What does isNaN() check?
Ans: C. Is value not a number

üîü Which array method adds an element at the end?
Ans: C. push()

1Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ What is a closure?
Ans: B. Function inside another function with access to parent scope

1Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Which keyword is used to create a constant?
Ans: C. const

1Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Which method converts object to JSON string?
Ans: B. JSON.stringify()

1Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ What is event bubbling?
Ans: B. Event flows from child to parent

1Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ Which feature handles asynchronous code?
Ans: D. All of the above

1Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ Which method prevents default browser behavior?
Ans: B. preventDefault()

1Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ Which storage keeps data after browser closes?
Ans: C. LocalStorage

1Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ What will Boolean(0) return?
Ans: B. false

1Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Which keyword refers to current object?
Ans: A. this

2Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Which function runs after a delay?
Ans: B. setTimeout()

üé® CSS MCQs (With Answers)

1Ô∏è‚É£ Which property changes text color?
Ans: C. color

2Ô∏è‚É£ Which symbol is used for class selector?
Ans: B. .

3Ô∏è‚É£ How do you apply CSS to HTML?
Ans: D. All of the above

4Ô∏è‚É£ Which property controls text size?
Ans: B. font-size

5Ô∏è‚É£ Which property removes underline from links?
Ans: C. text-decoration

6Ô∏è‚É£ Which property creates space inside an element?
Ans: C. padding

7Ô∏è‚É£ Which property hides element but keeps space?
Ans: C. visibility: hidden

8Ô∏è‚É£ Which position is relative to browser window?
Ans: C. fixed

9Ô∏è‚É£ Which unit is relative to parent?
Ans: B. em

üîü Which property adds shadow to text?
Ans: B. text-shadow

1Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Which property creates flex container?
Ans: B. display: flex

1Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Main-axis alignment in flexbox?
Ans: B. justify-content

1Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Highest specificity selector?
Ans: C. ID selector

1Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Feature for responsive design?
Ans: A. Media Queries

1Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ Best property for smooth animations?
Ans: D. transform

1Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ Which creates stacking context?
Ans: B. opacity

1Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ Pseudo-class on hover?
Ans: D. :hover

1Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ Two-dimensional layout system?
Ans: C. Grid

1Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Property to control overflow?
Ans: C. overflow

2Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Rule for reusable values?
Ans: A. Variables

üåê HTML MCQs (With Answers)

1Ô∏è‚É£ What does HTML stand for?
Ans: A. Hyper Text Markup Language

2Ô∏è‚É£ Which tag creates a paragraph?
Ans: A. <p>

3Ô∏è‚É£ Largest heading tag?
Ans: C. <h1>

4Ô∏è‚É£ Which tag inserts image?
Ans: B. <img>

5Ô∏è‚É£ Attribute for image path?
Ans: C. src

6Ô∏è‚É£ Tag to create hyperlink?
Ans: B. <a>

7Ô∏è‚É£ Open link in new tab?
Ans: B. target="_blank"

8Ô∏è‚É£ Ordered list tag?
Ans: B. <ol>

9Ô∏è‚É£ Table row tag?
Ans: B. <tr>

üîü Tag to collect user input?
Ans: A. <input>

1Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Semantic HTML5 tag?
Ans: C. <section>

1Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Accessibility attribute?
Ans: B. alt

1Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Embed webpage tag?
Ans: C. <iframe>

1Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Required form attribute for sending data?
Ans: C. action

1Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ Metadata tag?
Ans: A. <meta>

1Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ Self-contained content tag?
Ans: A. <article>

1Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ Disable input field?
Ans: C. disabled

1Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ Group options in dropdown?
Ans: D. <optgroup>

1Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Navigation links tag?
Ans: B. <nav>

2Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Tag without closing tag?
Ans: C. <br>